***
*我所分享之文章及程序等等皆免費，無版權，歡迎如實轉載與分享，只須標明出處即可！感恩同行有你！* 
****
- [<font size=3>跳轉到博客目錄頁面</font>](../../tableOfContent.md)<---[<font size=2>在線閱讀</font>]&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;  <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../tableOfContent.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../tableOfContent.md.pdf)</font>
****

### <p style="font-size: 23px; font-weight:900;">特別推薦文章</p>

- [<font color=red> 鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑 <sub>https://github.com/brianwchh/2507 </sub></font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E9%84%A7%E7%B4%AB%E6%A3%8B%E8%A7%A3%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AA%AA%E2%80%94%E2%80%942507%E6%8A%AC%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%85%A5%E5%A4%A9%E5%9D%91.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.md.pdf)</font> 

- [<font  > 心學心解 </font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E5%BF%83%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%A7%A3.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; &nbsp;   <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../心學新解.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../心學新解.md.pdf)</font> 

- [<font  >無眠月照無情門 . 失去自由的歌手</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E7%84%A1%E7%9C%A0%E6%9C%88%E7%85%A7%E7%84%A1%E6%83%85%E9%96%80.md)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font size=2>本地模式---> &nbsp;[html網頁版](../../md_and_html/無眠月照無情門.html) &nbsp;&nbsp;&nbsp; [pdf版本](../../md_and_html/無眠月照無情門.md.pdf) </font>

    <p><font size=2>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 西子</br></br>世人皆唱東坡詞，無人知我歌中淚。</br>胭脂淚痕君不見，肚藏淚酒君不知。</br>法律珠鍊人中鳳，舞臺深處天牢夢。</br>鍍金屠門千豬過，三寸魷魚萬人舔。</br>君入西子渡津口，她閱君腦千秋雪。</font></p>
    
- [<font  >心世界(world of heart)</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> <sub> https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2 </sub>

   

****


</br>

****<p align="center" style="font-size: 28px;">魯乙己</p>****

<p align="center" style="font-size: small;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 阿柄</p>




<div align="center"> <!-- div_1-->

<p align="center"> 
    
</br>

小時候讀孔乙己    
我是那個買菜的酒保  
活着只爲喫  
跟豬無異  
喫着屎   
卻笑着自己理解不來的   
讀書人   
    
</br>

現在再讀孔乙己   
我笑的不再是他   
嘆息的是   
中國這樣的讀書人太少  
而拿書枕頭的舉人太多  
以及  
不懂漢字  
卻又自稱文人學者的魯迅
    
</br>

太多  
太多  

    
</br>

如果不是官方宣傳   
猴子酒保們又豈會把魯迅當顆蔥   
    
</br>

魯迅沒看懂漢字  
不知漢字所遭遇的變故和災難     
和中國人是一樣的    
所以他也沒看懂社會現象的本質  

    
</br>

至於  
魯迅精神是什麼？  
我不知道 

</br>

     
但我知道    
說漢字不亡中國無救     
一定是神精   

</br>

漢字里包含着人生      
倘若
多一點孔乙己般的漢字較真精神    
少一點酒保的只知盤中屎 卻學豬嘲諷人         
不要張口不識陰陽四韻 更不明其由來   
中國不會淪落如斯            

</br> 

中國人  其實  可以  
跟唐詩宋詞一樣美   
只是魯迅們不懂漢字      

***_-----&nbsp;。-----_***

<font size=1>



</font>

</p>



<p align="right"> 2022年12月29日 於韓國濟州島 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </p>  
  
</div> <!-- end of div_1-->

  




<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
  <div class="ImageWrapperFlex" >
   <div class="FlexSide"  ></div>
   <image class="FlexImage"   src='./images/赤壁賦1.jpg'/>
   <div class="FlexSide" ></div>
  </div>
  <p align="center" style="margin:0px;">   </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->

<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
  <div class="ImageWrapperFlex" >
   <div class="FlexSide"  ></div>
   <image class="FlexImage"   src='./images/赤壁賦2.jpg'/>
   <div class="FlexSide" ></div>
  </div>
  <p align="center" style="margin:0px;">   </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->



</br>
</br>


<style>

.ImageWrapperFlex {
    display: flex; 
    flex-direction: row; 
    margin-top: 1px; 
    margin-bottom: 1px;

    width: 100% ;
}

.FlexSide {
    flex-basis: 0px ;
    flex:1;

}



/* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
@media only screen and (min-width: 600px) {

    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 600px;
        min-width: 600px;
     
    }

}

 /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
@media only screen and (max-width: 600px) {
    
    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:1;
        height:auto; 
     
    }

}

/* style for print !important 設置打印圖片大小*/
@media print {

    .FlexImage {
        flex-basis: 500px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 500px;
        min-width: 500px;
     
    }
}


</style>


